\chapter{Elenco degli Stakeholders}

L'elenco degli stakeholders comprende una lista dei soggetti che si ritiene siano
utili per ricavare nuovi requisiti. Per ogni stakeholder è stato specificato il
motivo di inclusione nell'elenco. Inoltre, è presente una tabella riassuntiva per 
una facile lettura.

\section{Associazione teatrale}
L'associazione teatrale rappresenta l'insieme delle figure che si occupano della
gestione del teatro fisico, ossia tutte quelle persone che sono responsabili per
l'amministrazione dell'edificio. Tra queste, troviamo gestori amministrativi e per
la sicurezza. Questi soggetti sono importanti in quanto pongono limitazioni
e vincoli che l'associazione ludica e gli utenti finali devono conoscere se decidono di
usufruire del teatro e dei progetti correlati. \\

Ci si aspetta che sia possibile ricavare informazioni che dovranno essere comunicate
tramite l'applicazione web, come, ad esempio, termini di servizio e norme di sicurezza
che l'utente dovrà accettare prima di salire sul palco. Inoltre, potrebbe fornire spunti
e idee per alcune funzionalità.

\section{Associazione ludica}
L'associazione ludica è di fatto il soggetto che commissiona direttamente il progetto,
dunque il suo coinvolgimento risulta vitale. Oltre a definire le funzionalità
fondamentali che dovranno essere implementate, si occupa della gestione degli eventi
e quindi è a sua volta un utente finale dell'applicazione web. Ad esempio, un membro
dell'associazione dovrà occuparsi di fatto del caricamento delle informazione dei vari
eventi. \\

Da questo stakeholder si ricevono informazione, più o meno strutturate, sulle funzionalità
core dell'applicativo. Tramite varie fasi di elicitazione ci si aspetta di estrarre la
maggior parte dei requisiti necessari alla realizzazione del progetto.

\section{Utenti finali}
Per utenti finali si intendono principalmente i soggetti esterni alle associazioni che
usufruiranno maggiormente dell'applicazione. Questi potranno interagire con le varie
sezioni per selezionare la parte da interpretare in un determinato evento, oppure
semplicemente recuperare informazioni sullo spettacolo e l'associazione ludica. \\

Gli utenti finali sono estremamente utili per raccogliere informazioni su come
migliorare l'usabilità e le funzionalità dell'applicazione web, in modo da raggiungere
un'ottima esperienza generale.

\section{Provider di Hosting}
Il provider di hosting fornisce di fatto le risorse necessarie per la realizzazione del sito web. Nonostante non sia direttamente coinvolto nel progetto, è importante includerlo negli stakeholders in quanto, tramite la documentazione che lui stesso fornisce, è possibile
determinare vincoli sia funzionali che non funzionali. \\

Banalmente, a seconda delle risorse fornite, si può orientare lo sviluppo dell'applicazione verso una determinata architettura mantenendo sotto controllo i costi di operatività.

\section{Team di Sviluppo}
Il team di sviluppo si occupa di sviluppare l'applicazione web per conto dell'Associazione ludica. Potrebbe non essere direttamente coinvolto nella fase di elicitazione, ma è da includere tra gli stakeholders dato che di fatto si occupa di prendere alcune decisioni che vincolano lo sviluppo. \\

Potrebbe infatti essere necessario discutere approfonditamente di scelte tecniche o incongruenze con le richieste degli stakeholders.

\section{Tabella riassuntiva degli Stakeholders}

    \begin{table}[ht]
        \resizebox{\textwidth}{!}{\begin{tabular}{|c|p{6cm}|p{6cm}|}
            \hline
            \textbf{Stakeholder}    &   \textbf{Motivi di Rilevalenza}   &  \textbf{Sottoclassi di Stakeholder}  \\ \hline
            Associazione teatrale   &   Gestore del teatro fisico, gestione della parte amministrative e di norme della sicurezza.
                                    &   Gestore del teatro, responsabile pubblica sicurezza. \\ \hline
            Associazione ludica     &   Gestisce gli eventi, commissiona in modo diretto il progetto dell'applicazione web.
                                    &   Direttore artistico, responsabile delle pubbliche relazione, redattore. \\ \hline
            Utenti finali           &   Usufruiscono dell'applicazione.
                                    &   \\ \hline
            Provider di Hosting     &   Gestore della piattaforma di web-hosting.
                                    &   \\ \hline
            Team di Sviluppo		&	Realizzatori del progetto.
            						&	\\ \hline
        \end{tabular}}
    \end{table}
